إل تشابو يمثل أمام محكمة أمريكية العام المقبل
 حددت محكمة أمريكية موعد النظر في قضية قطب المخدرات المكسيكي خواكين إل تشابو جوزمان حيق قررت مثوله أمامها في ربيع العام المقبل وحدد القاضي برايان كوجان يوم أبريل نيسان موعدا لبداية المحاكمة في جلسة استماع تمهيدية جرت اليوم الجمعة في محكمة شرق نيويورك الجزائية في بروكلين وتم ترحيل جوزمان من المكسيك إلى الولايات المتحدة في يناير كانون الثاني لمحاكمته بتهم تشمل إدارة منظمة إجرامية وارتكاب جرائم أخرى تتعلق بتهريب المخدرات باعتباره زعيما لعصابة سينالوا وفي حالة إدانته سيواجه جوزمان حكما بالسجن مدى الحياة جدير بالذكر أن الولايات المتحدة وافقت على عدم تطبيق عقوبة الإعدام بحقه بموجب شروط اتفاق تسليمه من قبل المكسيك  د ب أياسين بوتيتي